\poemtitle{Под прицелом}
\settowidth{\versewidth}{Все рвутся вперед,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Дым сигарет,\\*
  Фальшивая дрожь,\\*
  Уже не помним,\\*
  Кто наш герой.\\*
  Рвет вой сирен,\\*
  И скоро поймешь\\*
  Мы одиноки,\\*
  Лишь мрак за спиной.\\!

  Жизнь лишь одна,\\*
  Все рвутся вперёд,\\*
  Не ведая цели,\\*
  Стена за стеной,\\*
  Но ты не машина,\\*
  Всего лишь мишень,\\*
  Скользя уходи,\\*
  Бег станет судьбой.\\!

  \vinТы под прицелом,\\*
  \vinИ год за годом\\*
  \vinТеряешь веру,\\*
  \vinНе помнишь лица.\\*
  \vinВсе под прицелом,\\*
  \vinИ час за часом\\*
  \vinПлетутся нити\\*
  \vinПетли убийцы.\\!

  Кто выйдет на финиш?\\*
  Кто под ноги ляжет?\\*
  Ищи передышки,\\*
  Щадя свои силы.\\*
  Жизнь странная повесть\\*
  Из книги мертвых,\\*
  Наш бой --- это гонка.\\*
  А финиш --- могила.\\!

  \attrib{В соавторстве с А. Бирюковым, август~2006}
\end{verse}
